TVB明年廣告變相減價逾4% 客戶優惠套餐入場門檻低過沙士

TVB明年廣告變相減價逾4% 客戶優惠套餐入場門檻低過沙士

在中美貿易戰、本港社會運動浪潮夾擊下，廣告商推廣意欲降低，遭網民發起杯葛行動的電視廣播（00511）（TVB）更是雪上加霜。TVB廣告幾乎年年加價，惟最新一份2020年廣告價目表（rate card）罕有地無加價之餘，廣告商只需承諾投放今年廣告費的90%，即可享最多優惠的套餐，是2003年沙士以來最低入場門檻【見表】。有廣告業人士估計，TVB今年下半年情況嚴峻，明年廣告商可能削預算，「希望盡量箍住啲客，減少損失。」

下調承諾投放水平

據TVB近日向廣告客戶發出的新一份廣告價目表，翡翠台、J2及無綫財經資訊台明年將維持廣告費不變，有別以往每年加價3%至5%。除此之外，TVB更下調客戶入場門檻，過去17年客戶至少要承諾投放與上一年一樣的廣告費，即100%或以上，才可獲得翌年最優惠的廣告套餐；而明年承諾水平降至今年90%即可，是沙士以來首度跌穿100%。

TVB更提供額外10%下調空間，若客戶明年未能完成90%投放水平，降至今年廣告費的81%亦可接受。

增加播放靈活度

以最多優惠的套餐計，計算所有折扣後，TVB明年變相減價4%至7.4%。TVB同時推出大量優惠，例如廣告費投入超過800萬元，可獲廣告時段的首格或最後一格播出；65秒或以上較長的廣告，將有額外30%折扣。

The Bread Digital總經理關俊灝稱，TVB變相減價頗為罕見，今年7月起TVB遭網民發起杯葛行動，宏觀環境下，中美貿易戰不利具有美國業務的公司，估計今年可能已有客戶無法達到2018年承諾投放的額度。他相信TVB欲盡量留住客戶，減少明年廣告收入的損失。

為挽留客戶，TVB加強廣告播放靈活度。關俊灝補充，原本只有30%廣告可以免費改期，超出額度後，需支付改期費用，TVB把明年免費改期的額度大升至100%。「現時難料社會抗爭運動走向，以TVB目前情況，廣告客戶很可能要待事件結束後才重啟推廣項目」，措施有助廣告商靈活投放。

關俊灝認為，貿易戰持續，受影響企業營運成本增加，明年很大機會削減廣告預算。若原本投放70%於電視廣告、30%於數碼廣告，可能會增加數碼廣告比例，因為廣告費低、可追蹤效果。他解釋，TVB清楚自身所處的競爭格局，在新一份廣告價目表宣傳中，強調其劇集、藝人於社交媒體的傳播力度，冀廣告商繼續相信「大台」的影響力。

未夠未夠 繼續努力

減40%都無人睇啦 賺唔到錢之餘個品牌仲要被人杯葛 倒米既

agency要做野

TVB賣廣告 = 話俾人聽要罷買你

我們想開香檳慶祝

繼續擺買tvb 廣告商d 野

TVB賣廣告而家唔只係去到冇人睇
已係去到抵制廣告商
所有tvb落廣告嘅商戶香港人都會罷買

正常落佐d廢廣告商只底無幫助，灑佐畢廣告費，依家落CCTVB係倒米，灑廣告費得來仲要少佐人幫襯

邊間落廣告就杯邊個

繼續努力呀

落廣告係希望有正面收益
落完比人杯既不如慳返D錢仲好
識揀一定一蚊都唔落TVB

眾籌落廣告 每晚6點半播榮光歸香港

唔好比佢停

太少啦太少啦

未夠
繼續罷買杯葛落cctvb廣告嘅商家

罷買tvb 廣告商d 野
慳錢!慳錢!慳錢!慳錢!慳錢!慳錢!慳錢!慳錢!

仲比錢佢地賺?

繼續努力

【放過TVB = 放過敵人！】今日洗版任務 - 撐警嘅 先施百貨

繼續加油 推行動post
去依個post睇下、做任務、share俾朋友知同埋follow樓主